【強國玻璃心】韓《MAMA》列港澳台為「國家」 網民怒吼：滾出中國！

強國玻璃心又碎一地！內地微博大V「哎一股韓流」今日爆料稱，號稱是南韓「最具代表性」、「最權威」的音樂頒獎典禮《MAMA音樂頒獎禮》，近日舉行網上投票，卻公然將香港、澳門、台灣列為「國家」，批評主辦單位「全然不顧中韓兩國關係回暖時刻」，更認為事件「上升到政治，不能忍」！

有關微博被不少網民轉載，且目前已成為微博熱搜榜第一位，2,112萬網民閱讀、2.4萬人在討論，甚至連共青團中央的官方微博亦有轉載，內地網民都怒轟：「中國一點都不能少」、「MAMA滾出中國」、「請不要在香港地區舉辦了，回你的韓國吧！」

Mnet亞洲音樂大獎正為各個獎項進行網上投票，網民除可觀看目前各個獎項藝人的得票排名外，亦可以看到「國家投票狀態」，顯示各地區網民投票的比例，在這個排名當中，香港、澳門、台灣與中國一樣，被列為國家。

「關注！韓國亞洲音樂盛典投票，將港澳台列為國家！」共青團中央轉載「哎一股韓流」的微博，網民、共青團成員即時政治上腦，紛紛在微博裏齊聲表忠：「中國一點都不能少！」「原則性問題面前我也不能忍！」更有澳門的網民急急澄清：「澳門：我不是，我沒有！」「請不要在香港地區舉辦了，回你的韓國吧！」「韓國辛辛苦苦幾個月的外交成果，被一場頒獎晚會打了水漂。」

《MAMA音樂頒獎禮》今年分別於越南、日本及香港三地舉辦為期一星期的慶典活動，香港一站則分別在本月30日於W酒店，及下月1日在亞博館舉行，16名頒獎嘉賓中，包括李英愛、宋智孝、李帝勳、金裕貞、李凡秀、權律、金材昱、南柱赫、安宰賢、金玟錫、金賽綸、朴珠美、李清娥、趙寶兒、金志洙及車藝蓮都會現身。

FAKER會唔會黎